保安局解釋：主體法律慣性寫法廣義 排除限制離境等細節將以附屬法例另行咨詢

區志光：修訂入境條例只針對入境情況 大律師公會憂限港人出入境自由

保安局副局長區志光在電台節目表示，政府提出《入境條例修訂草案》，賦權入境處長可指示某乘客或機組人員不可以登機，只是針對入境情況，並無講過涉及離境問題。他又解釋說，主體法例有關賦權的部份，一般會寫得較有概括性及簡短，而附屬法例就會較詳細及有針對性；稍後亦會諮詢，並就新設的電腦系統等向立法會申請撥款和出標書，因此有足夠機會再向立法會解釋修例詳情。

區志光又指，本港多年來面對有人嚴重濫用免遣返聲請的問題，花了60億至70億元處理個案，但超過99%聲請，最終都被視為無理據而遭拒絕，認為如果乘客未登機，已經賦權入境處拒絕有關人士來港，能有效堵截有關情況，亦會更便利航空公司。

區志光重申，本港屬於《國際民用航空公約》成員，而公約在2018年更新，要求成員推行預先通報旅客資料的系統，以保障乘客及航空公司，現時約90個國家地區已作相應安排，因此政府需要透過修例處理。

原文網址：

依家你話唔會姐
到有需要時又會變成隨社會風氣改變

信佢一成 屎眼失靈

你老母，入境點登機？公然講大話！

佢當人白痴

又想學宇宙國安法咁，全宇宙都要執行佢呢一個法律唔俾登機

多鳩餘啦, 2018年開始已經好多外國人入唔到境但政府都冇解釋過啦